好撚假囉唔係咁撚樣都要搵ptbf呀…

直擊PTBF $300甜蜜「偽戀愛」 買來溫柔 手握「愛情」無得輸？

撰文： 梁苡珊

PTBF（出租男友）與PTGF（出租女友）是近年在流行於網上的「職業」，賣家中有大量的年輕人。不管是賣身還是不賣身，明顯地，「愛情」在這裡成了商品。

一般的認知，愛情如神聖的領域，玩弄感情的人會被說成「賤人」，好聽點的是「player」，玩味甚濃。同樣地，這種愛情買賣，歸根究柢也只是個遊戲，然而在那個付了款買來的時空，買的賣的，都似乎玩得認真投入，但有種曖昧，又似乎是突破於一買一賣的關係以外。同樣是90後的PTBF Andy（化名）與他的熟客Nicole（化名），自認完全明白遊戲規則的兩人，演繹著一段新世代的「偽戀愛」 關係，旁人看來是真是假，不明所以，二人卻是樂在其中。

這天，記者直擊了他們的一次約會。一見面，Nicole就急著從手上皺巴巴的紙袋拿出白色文件夾，說是Andy一直想買但又找不著的款式，洋洋得意說這是他鍾情的牌子。他腼腆地接過，正把玩，就被她命令轉身，於是把那無辜的文件夾硬生生地塞進背包，本來鬆拋拋的背包頓多了四隻角。

Nicole與Andy相識兩個月，他們每星期都會約會一次。當出租情人的都是芳華正茂的一群，在年青人的圈子中，PTBF及PTGF都不是禁忌，僅被認為是一份爭議性較大的工作。早前就有討論區爆出PTGF及客人的資料，事後亦有自稱PTGF的網友指，從事這類行業人工好又可以享受戀愛感覺，有何不可。你可以說，這是種扭曲，有樓有高潮，有錢有情人。然後，扭曲會成了常態，有何不可？

$300買來的一天約會：

買賣時段內的真感情

他們約會行程的第一站是文化博物館看藝術展，是最近女生都愛行文青風嗎？Nicole連忙否認，「有一日佢cap圖傳畀我，我先約佢今日去睇，當然我都有興趣藝術展的。」Andy這位PTBF從不主動約客人，但對於感興趣的地方偶爾會曲線暗示，就如臨近生日的女生都愛與男朋友行街一樣。對於這位彆扭的出租情人，Nicole卻又覺得很高興滿意，說要雙方都感到滿足才是關係的理想境界「因為真係好似拍拖一樣，唔係我單方面定去邊，而係大家一齊商量。」

攝影師替他們拍照，旁邊的阿叔忍不住插嘴︰「呢啲就係攞正牌曬命，影完放上『飛時卜』。」在任何人眼中，這都是對熱戀情人。不論走著站著，二人的手都自動黏在一起，十指緊扣，身體依偎，散發著的明明是甜蜜的味道。在交易的時間內，出租情人會讓你體會戀人交往的感覺，如廣告宣傳的訊息。

過往，人們認為愛情只可以是無償的關係，雖然也有付出與得著，卻不可能是等價交換。然而出租情人的模式則某程度上將戀愛中的不確定性都抹去，錢財付出，換來用家認為具性價比的親密。沒情人的話可以買，情人的種類可以買，相處的模式可以買。只要一直獻上金錢的話，這段美好的關係就會一直下去。假若戀愛中的摸索是令人成長的經歷，在這種買賣中去經歷的人，仍能學懂戀愛？

Nicole與Andy本來就是兩個平凡不過的年輕人，有穩定的工作，不錯的收入，甚至也沒太多戀愛經驗，卻選擇在這買賣中各取所需。Nicole曾被朋友撞到過和Andy在一起而被追問，「我只答係朋友關係，唔通講係PTBF咩？」始終心底的規範阻止她說出真相。

關係說白是假，又不能見光，但投放的時間與金錢都如此實在，為何就不正經的談一場戀愛？Nicole說不是特別渴望真實的愛情，因為他已給予了她所需。當所想所求能以金錢滿足時，名為惰性的思緒就會爬出來。勸說身體的主人，這是一份安全的滿足。真實的愛情所以吸引，有時候正因為那種不知結果的付出。而這種不用受傷與冒險，在能控制的範圍下交往，也許就是溫室內的人體驗愛情的方法

條仔無樣都睇落好毒